[土地大辯論]本土研究社出左本《好誠實研究》

啱先down左黎睇，都做得幾精緻

有留意土地問題嘅人可以睇睇！

雖然我個人非常唔同意土地研究社呢堆左膠

拎左，睇完了
無聊，又係個d point，有留意慣有上開連登嘅話其實都唔洗拎
都係畀d無乜留意嘅人睇

啱啱睇曬, 魔鬼在細節
政府委員會嘅成員有預設立場

只討論如何增加土地供應, 忽略其他方向
所謂智庫配合地產商, 調查有偏頗

港人港地半途而廢, 政府未能保障港人利益
公私合營涉利益輸送, 首置上車盤名不符實

好多數據唔準確, 可靠性成疑

仲有好多...

呢份報告唔錯, 做得幾好
提供咗好好嘅討論基礎

特别推介第6章, 破解迷思

希望有多啲人睇到

我同意個d委員會係有問題

不過我睇完成本野，我有一個好大嘅疑問
究竟本土研究社，甚至成個左翼，係土地政策上面，係行緊咩方向呢？

或者講得更加清楚
1) 究竟佢地覺得香港嘅土地政策嘅root cause係出自咩呢？
2) 而揾到個root cause之後，又應該用咩嘅政策去解決呢？

呢兩個問題，我覺得佢define得非常模糊，而且炒雜錦咁樣，將所有反對言論炒埋一碟就當係，但好多時自相矛盾

就好似，佢po左篇姚松炎嘅言論，姚松炎就話熱錢流入係高樓價元兇，既然你認為熱錢流入係元兇，咁你仲做咁多土地研究做乜春呢？ 呢個位可能我自己都confuse左，因為之前姚松炎甚至提過話，因為熱錢流入係元兇，所以根本無需要增加土地供應，增加供應反而distort市場
既然係咁，即係土地供應根本唔係一個issue，咁你成本野關於土地供應嘅部份係咪即係廢話呢
咁你只需要簡單講一句，我們的高樓價是源於熱錢問題，所以應該用XX稅去搞。完。done.你再寫咁多係為乜

仲有就係，究竟佢地著重嘅係咩呢？樓價？公義？
需知道達至你心目中嘅土地分配公義，未必一定會帶黎低樓價，甚至可能令樓價更高都未定，呢類嘅trade-offs佢地無研究過
仲有好多野，其實係關乎到成個左翼對於樓市嘅基本認知，就好似係佢地嘅世界入面有樣野叫地產霸權，所以你見佢地係書入面會不停提要避免益地產商，不停提講唔好畀地產商主導市場
但地產商主導市場有咩問題？益地產商有咩問題？又或者，點為之益地產商？點為之益原居民？點為之暴利？
若果佢地賺取暴利同時可以舒緩樓價，咁又應唔應做呢？
(額外提一提，佢地有講地產霸權，但其實佢地對於地產霸權嘅認知係同「地產霸權」本書個作者講嘅野有d唔同)

睇完之後，有好多問號，仲有好多野係好confusing，有好多野係明顯嘅錯誤，無錯，係好明顯，一個讀完dse econ嘅人絕對有能力質疑嘅位

我睇完呢本野覺得，或者個問題嘅根本係在於，左翼係活係一個不同嘅世界，係個一個世界入面，The law of demand and supply no longer applies.

用政治立場反駁數據，事實
有咩'明顯錯誤'就講出黎唔洗扮大袋

社會問題向來係受多個問題影響
硬要人歸邊只處理一個factor,係幼稚

第19頁，比較棕地同填海成本個陣，話棕地成本平，輕輕咁帶過話，因為棕地本身「有平整土地及有道路接駁」
seriously?

第50頁，疑難排解篇: 2017年全港房屋總數275萬，比家庭住戶總數多出20萬，從而推導出香港係無土地短缺問題
認真 ？？？？

其實我本身都諗住寫文屌呢本野，但我寫唔到，因為我發現，我summarize唔到佢地講嘅野，就好似我上面所講，佢地個題目唔係well defined，我好難針對某一個論點批評，因為佢地嘅論點本身就係唔清楚

我從來無話係一個factor，我只係話佢地無講清楚，係佢地眼中有咩factor

一時又話熱錢係元兇，咁你講到係元兇，咁元兇據我所知係解做最主要嘅兇手

既然你認為呢個係元兇，咁你成本野係咪應該focus係呢個point作出解釋，propose相關嘅solution？
但佢無喎，咁其他部份係講緊乜

而家右翼自由市場撚或者甚至好多人就係覺得成個市場嘅核心問題係唔夠樓，所以覺得要增加樓宇供應(不論私樓公屋)，而增加樓宇供應嘅方法係增加土地供應(當然增加土地供應未必會增加到樓宇供應，要再加埋其他因素)，所以先有呢個土地大辯論嘅野出黎

但你本土研究社，我整理唔到佢地嘅logic

傷風感冒元兇係流感病毒
所以醫生叫飲多啲水，多做運動，食多啲生果係唔啱
真係屌你都嘥鳩氣

流感病毒係元兇，所以增加自身抵抗力抵抗病毒
熱錢流入係元兇，你搞棕地會防止熱錢流入？

Ok
氣自己睇多次
以此比喻，依家有5隻病毒致病
點解只可以處理最大嗰隻？
財金佢地唔熟，唔講，但佢地冇否定過哩啲因素重要性

講咁撚多廢話，就係想話處理熱錢唔好搞丁權棕地
你食撚屎啦撚樣

重點係佢地嘅方案有無address到呢五個point，而呢5個point係導致高樓價
你有認真睇嘅話，佢地講嘅野唔單單focus係樓價問題，仲講到土地公義呢d野，但土地公義點樣link佢樓價呢d根本無詳細解釋

房屋供應咪關土地事
土地公義係講啲地應該向邊度收，點樣妕先公道
公義係道德問題，樓價係經濟問題
Link你老母咩9唔撘8

咁我咪就係問緊囉
你地成本野一開始好似講緊點解決樓價住屋細
但到內頁係到講土地公義
但你解決到土地公義之後解唔解決到樓價呢

棕地平過填海係因為佢本身有路
我真係見一次笑一次

仲有咩香港單位數量多過家庭住戶從而推斷出香港其實好多樓

呢d咁嘅明顯白痴言論，講出口自己唔會笑咩

最搞笑係班友用呢d論點作為一個basic去build up佢地嘅睇法

真係白痴

係佢地眼中居住正義的確係人人以合理負擔住係合理大細嘅地方，尤其係德國咁以租樓為主。呢個睇法忽略香港人利用按揭買樓自住兼投資，樓格升幅自己袋呢個財富累積方法。(仲未計留比下一代呢種傳統諗法)

當然林鄭政府的確想學新加坡推晒班人買樓，先有綠置居出嚟。

係佢地眼中，發展商賺錢就係不公義

最好起q晒公屋居屋
左膠到極點

一. 有地起樓，至少部分地解決樓價問題
二. 至於喺邊度揾地，就要講成本+公義
三. 依家政府係講揾地，本土研出嗰研究係回應政府，自然都係講應該點揾地，講其他做乜撚？
四. 用番你嗰'炒樓至係元凶，其他乜都唔理'邏輯，填海同開棕地丁地一樣唔係對症下藥

你用咁既理由一邊反棕地丁地一邊支持填海，係雙重標準自相矛盾

1) 你班友唔承認樓價係因為供應不足，否定市場機制，咁起樓點舒緩樓價？ 唔好搞笑啦

2) 無錯係講成本講公義，但所謂公義只係你地心目中嘅公義，所謂户本都只係你地9up出黎嘅成本，棕地成本平過填海因為棕地本身有路

3) 係呀咪就係講緊根本justify唔到你地嘅提議

4) 點樣唔對正下藥呀